【一地兩檢】民主派「溫和」建議: "若港人口岸被捕，須通知港方"

立法會一地兩檢法案委員會的審議進入尾聲，民主派為力挽狂瀾，將由8名議員提約30項修正案。一地兩檢關注組召集人陳淑莊稱，民主派提出的修正案包括限制內地執法人員在內地口岸區，只能執行有關檢疫、清關、出入境、即俗稱「CIQ」的工作，並同時加入條款，列明一地兩檢的做法只此一次、下不為例，與及將兩地政府簽訂《合作安排》寫入法例當中。民主派又提出右加入條文規定日後若有港人在內地口岸區被捕，必須通知港方；並加入終結條款，訂明內地口岸區在2047年6月30日租約屆滿後取消。

議會陣線毛孟靜稱，或許有人會覺得既然一地兩檢草案違憲法，為何還要透過提出修正案去確認草案的地位，她解釋民主派現時只能「死馬當活馬醫」。新同盟范國威就表示，他提出的修正案亦要求限制內地執法人員不能在內地口岸區執行所有內地法律。

民主派區諾軒則形容，他的修正案可算是「最溫和」，因為他只是將《合作安排》寫成條文。他解釋，提出這修訂是因為運輸及房屋局局長陳帆曾表示自己很尊重立法會的法律顧問，而法律顧問正正建議將《合作安排》寫入草案。

陳淑莊提出加入條文對內地執法人員扣留權作明確規定，包括內地因出入境問題而拘留任何人均須知會港方入境處，而拘留時間不可超過24小時，若有特別原因需延長須知會港方入境處及警方。若被拘留人士為香港永久居民，內地人員須與香港入境處合作，並須符合香港入境條例的相關規定。若一名來港人士在內地口岸區被拘留，內地須先取得本港保安局同意後，才可將被拘人士遣返內地。內地人員持有武器，須符合本港槍械及彈藥條例相關規定。

她指，民主派會先爭取在法案委員會提出這些修正案，但只能「做得幾多得幾多」。她預計，法案委員會最快可在下周一完工，甚至趕工在下周五提交法案委員會報告，故一地兩檢草案有機會在本月底恢復二讀。

區諾軒以「最溫和」形容他提的修正案。（李潤芳攝 ）

陳淑莊望能「做得幾多得幾多」。（謝榮耀攝 ）

（袁志中攝 ）

又同贏國人講守規矩...?

白痴
講咁多嘢咪即係承認一地兩檢

姐係人地要強姦你

你就話好啦 約法三章 下不為例
你要帶套 你射之前要講聲 唔準口爆我 唔準攞繩綁我玩sm....

真係唔好怪點解愈來愈少人支持你班泛民
投撚晒降咁講d on9野，點叫人支持你

我都唔想投降論，但上面幾位有乜高見。講真依家有人出去打7掃把頭都無乜用

加入2047取消仲仆街
分明想一國一制

如果唔咁做 可以點做

咪係

暫時最安全係唔返大陸

其實掉返轉諗，假設你今次做完呢啲修訂。表面好似係冇辦法之中既辦法，但其實即係唔踩上你心口，但踩住你個肚先，只不過活多幾分鐘咁解姐。

實際係無論點做，最後都係要推翻政權先得

都話要全力反一地兩檢，原來全力就係咁

1997到2018
愈做愈縮

五毛dewi

咁睇你想唔想拖住先

繼續含淚投票，否則就益建制啦

點解要訂明2047年6月30號取消

唔好講無謂嘢啦，未有耐有票投，解決咗依家眼前先啦，有乜高見？

'訂明內地口岸區在2047年6月30日租約屆滿後取消。'

有租約到嗰日？

佢捉左唔講你吹得佢漲？
成班人都 on99，仲信大陸仲肯守規矩

袋十皮一個月，票又唔投又想我比高見？無撚野呀

話唔可以咁做可以點做果d訓醒未
點做咪學下建制派囉
罷工罷市堵塞交通
你話泛民做唔到呢d野
咁泛民咪廢囉
姐係連60年代土共動員力都做唔到
就算魚蛋革命梁天崎都吹到幾十人黎丟磚頭啦
如果泛民咁大個組織連動員幾千人擺工擺市阻塞交通
咁我想問你二十幾年來霸住個話語權做左d咩

呢到討論區嚟，唔係議會，你有無高見同啲議員做乜有關係？

嗱呢啲咪建議囉。不過阻塞交通呀又乜又7都搞過啦

做show咁係馬路舉牌喊口號到終點後散band第二日準時返工
再宣布勝利叫搞過？

咁樣叫做全力爭取反抗過嘅話我對你地無說話好講

今日退一步, 明日退十步

你睇下六七暴動搞咩
或者建制派反佔中做左d咩
你就知泛民應該點做
泛民嘅問題係動員力太差
所以只可以佔領馬路第二日就要收皮
因為泛民基本上係動員唔倒人
而且泛民嘅動員力係愈黎愈差
回歸前吹雞民主歌聲獻中華果d真係吹十萬人出黎長期有幾萬人係維園都冇問題
而泛民係完全放棄冇諗過解決呢個問題
泛民動員力愈黎愈差有幾個原因
第一佢行動愈黎愈廢
我以前六四燭光晚會次次都去
我而家就算唔講咩鄰國嘅事關我咩事
你次次都毫無寸進我支持黎把屁
第二你動員人包括自己都相信做唔到邊有人理你
好似以前咁你吹雞話靜坐抗議惡法
我會理你
因為我知道我靜坐政府會理
而家當有人暴動政府都唔理
你叫我靜坐你想人陪你癲都on99
第三佢個ultimate goal愈黎愈冇人信
民主黨創黨目標係結束一黨專政
但問題係而家班契弟自己都唔相信做到
咁你點動員人去做？？？
因為呢個政治運動為佢帶來無上既權力同光環同金錢
而要承認冇可能做到就要放棄晒所有野
所以佢地死都唔想放棄
死都要把控話語權
你明白呢樣野你就明點解而家d泛民瘋狂呃飯食同割蓆

真係多小學雞 提修訂為拖延姐

又呢句，邊次拖完泛民會反對？

改咗議事規則，拖條撚咩！

咁點做先唔屌？
我夠想佢開拖 佢唔會嘛
原本冇期望佢會提添

改唔改都係會剪布

其實我意思唔係唔可以批評佢地冇撚用
但提修訂都屌就怪怪地

人地叫做 一地兩檢關注組
唔係叫做 一地兩檢反對大聯盟
你就知呢班人一早係唔會反對

師兄 一睇個username 就知大家同道中人啦

其實就算修正案，建制唔肯都係過唔到

更加證明到果日支港之間再冇關口，自由出入

「強姦可內射，中出請講聲」

係CCTV認罪個時咪知。

溫和反對派

好溫和呀,好似春風咁撚溫和呀屌
而家市民期望你地飯民係反對一地兩檢,就係因為驚支那人會越境執法/方便綁票,你地連反都唔反就首先幫政府諗下點樣可以run得順暢D,點樣做野無咁肉酸,預先設計下塊遮醜布

反對都會照過

一路都反緊